【南韓疫情】女嬰出生27天染疫 病毒排出量比母親多100倍 只飲母乳不藥而癒

新冠肺炎疫情肆虐全球，南韓早前有一名出生僅27天的女嬰與母親一同確診，女嬰更成為境內最年幼的確診患者。醫療團隊研究發現，女嬰排出的病毒量是母親的100倍，推測新生兒免疫系統尚未成熟，故面對病毒較為脆弱。

據《韓聯社》報道，上月8日一名出生僅27天的女嬰與母親雙雙確診。女嬰入院時僅有攝氏37.6度輕微發燒及有鼻塞症狀，一天後體溫上升至攝氏38.4度，並持續高燒2天，偶有嘔吐、咳嗽，但沒出現呼吸困難的情況，胸腔X光檢查狀況良好。在治療過程中，醫護人員沒為女嬰使用抗菌藥或抗病毒藥物，僅餵食母乳增重，而女嬰的病情慢慢有所好轉，最終同月23日檢驗結果呈陰性，3日後和母親一同出院。

首爾一個兒童及青少年科醫療團隊研究此病例，結果日前在國際學術期刊《臨床傳染病》（Clinical Infectious Diseases）發表。研究發現，確診女嬰在沒服用任何特別的藥物下，僅靠母乳而痊癒；而女嬰病徵最嚴重時，其呼吸道及排泄物的最高病毒量，被驗出比其母親多出100倍。此外，其母親的血液及小便均未能驗出病毒，但女嬰的血液、大小便和唾液中卻對病毒檢驗呈陽性：

「嬰兒在感染初期，呼吸道中檢測到存有高水平的病毒含量，後來雖逐漸減少；但直至症狀出現的第18天，從糞便中所檢測到的病毒數量仍然屬高水平。」
研究人員韓美善教授（音譯，한미선）亦指出，嬰兒的免疫系統不成熟較易受到感染，病毒數值亦會比成人高，故提醒要格外細心照顧受感染的嬰兒：

「由於從嬰兒的大小便中能驗出病毒，為防止病毒經排泄物傳播，家長必需注意衛生。」
南韓疫情明顯趨緩 放寬社交距離限制

今日（22日）南韓單日新增11宗確診個案，是連續第5日少於20宗，當局認為疫情明顯轉趨緩和。自本周一（20日）起，南韓政府已放寬宗教集會、娛樂、室內體育設施及補習班等4大密閉商業設施的社交距離限制，由「一律停止營運」改為「有條件營運」。

撰文：林幸琦

責任編輯：李凱晴

人奶抗疫

好想飲母乳

好似話抗體可以透過母乳比下一代

呢個暫時係最有可能可以抗疫既方法

前提係母親係康復者，有武肺抗體